糾纏數小時 詢問與京連繫 突擊華輪船航班 美頻查中共黨員

節錄

糾纏數小時 詢問與京連繫
突擊華輪船航班 美頻查中共黨員

【中美交鋒】中美關係持續緊張，中共黨員入境美國面臨越來越嚴格的審查。中國外交部證實，美國有關部門執法人員，近期多次突擊檢查進港中國輪船和民航客機上人員的中共黨員身份，批評美方此舉挑動意識形態對立，形容這是上世紀五十年代美國極端恐共思潮「麥卡錫主義」死灰復燃，揚言中方將在有必要時反制。

相關新聞：相隔五日 習重申聚焦備戰

據《中國日報》昨引述消息稱，美國執法人員近期多次登上抵美的輪船和飛機，突擊檢查中國航運企業人員的共產黨員身份。。。。。。。。。。。。。。美方人員仔細檢查中國船隻、拍照及查看有關文件，在高峯期有16艘船隻在10月份的25天內被逐一突擊檢查。

■中遠海運等公司21艘輪船，近期在美國港口停泊後遭美方突擊檢查。資料圖片

16次登機嚴查機組人員

「美方對中方人員的廣泛盤查有時候長達數小時，反覆糾纏着他們的共產黨員身份，還詢問船員入黨的原因，他們與中國政府的連繫，中國的防疫現狀以至他們對美國總統選舉候選人的看法等。」此外，美國執法機構還對抵美的中國航機進行過16次突擊檢查，詳細查問機組人員，其中有三次盤查涉及查問中共黨員身份。

相關新聞：歐盟擬與美建新同盟抗華

報道稱，中國公民申請美國簽證時，毋須披露他們是否為中共黨員。中國外交部曾。。。。。。。。。。。錫主義死灰復燃和美反華勢力對華全面遏制打壓的右翼表現。」

華轟麥卡錫主義死灰復燃

「麥卡錫主義」是指美國在二次大戰後的五十年代初，由共和黨參議員麥卡錫（Joseph McCarthy）鼓動的嚴查左派人士行動所引發的恐共思潮，不少美國人因為被指為蘇聯間諜或對美國進行滲透，遭長期審問和調查，但因在過程中違反了程序公義，麥卡錫漸被唾棄，終在1954年被參議院通過譴責。

隨着中美近期走向「新冷戰」，美國。。。。。。。。。。。。。，導致申請被拒，將通過法律訴訟爭取豁免。

《中國日報》

中國又放fake news
你話美國上船查你, 咁你有無證據先?

最起碼都要有cctv啦

行得正企得正怕咩人查